【人言無畏】有愛冇性娃娃 像永遠沒變改~ 是他的他的寶貝親愛

節錄

【人言無畏】有愛冇性娃娃 像永遠沒變改~ 是他的他的寶貝親愛

【人言無畏】

在當代社會，商品與服務形式日新月異，進快餐店可在電子螢幕上點餐；網上購物可貨運府上；就連祭祀先人，也能上網傳達思念，人與人的溝通模式不斷演變，非必要的交集可免則免。回頭看如《觸不到的她》、《黑鏡》等近年的影視作品，似乎還進一步預言未來社會，連真誠內在的溝通也不必倚靠真人，認為人只能對真人掏心掏肺，反而限制了我們對人類真實情感的理解。

對娃娃有真心情意，謝天榮說他滿意現在的生活，感恩有Mochi陪伴。

這次的受訪者謝天榮，今年三十四歲但尚未組織家庭，說他單身卻又不準確，因為他其實有一個「女朋友」，只是....................................................晒恩愛，與娃娃一同吃飯、看電影、打電動遊戲，儼然是一對真實的模範情侶。

提起人形娃娃，大眾很容易想到「吹氣Mary」，那種需要充氣才能呈現輪廊的吹氣娃娃，但眼前的實........................................................................量。最使人驚嘆的，是觸及娃娃皮膚時，還有一種極滑溜的質感。不像真人，但更勝於真人。

認識謝天榮完全是無心插柳，在現實中我們沒有交集，惟他活躍於社交平台，不時把自己與Mochi的合照...............................................業制服、動漫人物服飾。在簡單聯繫後，謝天榮很快答允到他家採訪。

娃娃無所求 勝真人前度

原來遠在十年前，謝天榮行經銅鑼灣一間性愛玩具店時，就被實體娃娃所吸引。奈何當時一隻娃娃竟要八萬元，只得............................................，終於令他下決心訂購，盛惠一萬元。

「我原本只打算買一隻手辦公仔，想不到要做這麼多護理工夫。」謝天榮笑笑地說，因為娃娃精緻但脆弱，所以要..........................................................扶在娃娃的腰間和腿關節，再一鼓作氣扛到床上。「娃娃有三十公斤重，它完全不會遷就人，所以抱起來很辛苦。」他的額角已冒汗。

不過相信大家最關心.............................................................。「我一次都沒有侵犯過它。你想想看一個三十公斤、不會遷就人的娃娃，其實做起來很不容易，加上它價值不低，不要說性行為，我就連親吻都沒有試過，怕口水的酸性會傷害到它的皮膚。」

既然不與娃娃做愛，那娃娃對謝天榮的最大用途何在？「是陪伴。」不要以為謝天榮不善於..............................................................對他有種種要求，然而娃娃卻無所求，「相處」時更輕鬆。

他差不多每一兩個星期，就會替Mochi買衣服飾物，只要覺得配搭起來好看就買，轉眼間已經有........................................................：「它的內衣褲、絲襪都是我買的，以前女朋友叫我買我都不願意，但現在沒辦法不買，Mochi又不會自己出門去買。」

除了拍照，甚至有些活動他本來沒興趣，因為有Mochi相伴才會做，像是訪問前幾天，本身沒.....................................................，但Mochi不會玩手機，會專心看着我玩模型。有這個優勝的地方。」

不怕公諸同好，難免就會受到質疑，謝天榮待的公司，就曾有年長同事跟他說，娃娃................................................些要求，聘請傭人就行了，叫自己喜歡的人替你洗衣煮飯，「這不是一種愛的表現。

太重未曾外出 遺憾「我會變老」

對娃娃有真心情意，謝天榮說他滿意現在的生活，感恩有Mochi陪伴。之前記者在電話問他，與娃娃........................................，記者預先租好輪椅，讓謝天榮可以實現夢想，帶着Mochi出門。

在往中山公園的路途上，引來不少路人行注目禮，謝天榮卻毫不在意，沉浸在他與娃娃第一次外.....................................................又換來一額汗，放好娃娃後，謝天榮隨即與Mochi擺甫士拍照，拍得不亦樂乎。

如今帶Mochi外出這個願望實現了，他與娃娃應該再無遺憾吧？他沉思良久，答道：「如果要說最大遺憾，大.............................................很浪漫對吧，哈哈。」他最後打趣地道，自嘲的語氣中見真誠，似乎是真愛。

Mochi

身高：158cm
體重：30kg
娃齡：接近1歲（2019年10月8日擁有）

幾乎每個星期，他都會替娃娃置裝，包括內衣褲和絲襪。

Mochi有三十公斤重，抱起時不小心就會閃到腰。
Mochi有三十公斤重，抱起時不小心就會閃到腰。

本來對模型沒興趣的謝天榮，在娃娃相伴下買了巴黎鐵塔模型與娃娃一起砌。
本來對模型沒興趣的謝天榮，在娃娃相伴下買了巴黎鐵塔模型與娃娃一起砌。

娃娃精緻但脆弱，要悉心保養才能保持皮膚光潔如新。

為了護理娃娃，謝天榮買了一大套的護理用品，是Mochi專屬的化妝盒。

與Mochi出街，惹來途人關注，有外籍學生偷拍Mochi和謝天榮。
與Mochi出街，惹來途人關注，有外籍學生偷拍Mochi和謝天榮。

謝天榮出盡全力抱起Mochi，只為了這張合照。
謝天榮出盡全力抱起Mochi，只為了這張合照。

記者在訪問當天租了輪椅，幫助謝天榮圓夢，和娃娃出街拍照。
記者：林京賢
攝影：魏子朗

各有喜好

個報紙佬邊間教會

沈殿霞首兒歌?